新加坡樓價連續14季下滑 較2013年高位累計下挫11.7%

辣招奏效】新加坡樓價連續14季下滑 創史上最長跌浪 (10:31)

文章日期：2017年4月3日

這邊廂，香港即使推出樓市辣招，但仍無阻樓價強勁升勢，甚至有投資客扭盡六壬避開辣稅；但另一邊廂，新加坡辣招奏效，當地樓價今年首季再跌0.5%，創有紀錄最長跌浪。

新加坡市區重建局（URA）數據顯示，當地私人樓價連續14個季度下跌，較2013年高位累計下挫11.7%，成交量亦較當年大減一半。

不過，隨著美國加快加息，新加坡政府於上月亦宣布放寬樓市政策，將目前持貨4年內轉售物業須繳付印花稅的規定改為持貨3年內，各級稅率各自下調4個百分點，每級稅率分別為12%、8%和4%。原先貸款與估值比率（Loan-to-Valuation）60%以上，才能夠豁免總償債率（TDSR）的限制，即申請按揭貸款者每月攤還的房貸即使超過六成，亦可通過貸款申請，現在該豁免政策的門檻調低至50%。

- See more at:

根本港共就係迫香港人離開香港
唔好幻想樓價會跌

港柒:新加坡沒落

都係供應問題, D人係咁俾人轉移視線.